---
title: Кузнецов Николай Герасимович
layout: post
next: /public/flotovodtsy/lazarev-mihail-petrovich
previous: /public/flotovodtsy/kuteynikov-nikolay-evlampievich
---

Кузнецов Николай Герасимович  
Николай Герасимович Кузнецов – адмирал, родился в 1904 году, умер в 1974.   
  
![](/assets/img/Kuznetsov.gif)  
  
Военачальник, в разные годы занимал руководящие посты на советском флоте (Тихоокеанский флот и другие), был наркомом Военно-морского Флота (с 1939  по 1946 год), военно-морским министром и 1-м заместителем министра обороны СССР (с 1953  по 1956 год). Герой Советского Союза (1945), с 1955 года адмирал флота. Автор воспоминаний ("Накануне", 1966; "На флотах боевая тревога", 1971; "Курсом к победе", 1975).